= ChallengeLand Programming 3

== Resumen

*ChallengeLand* es una página de retos informáticos y de hacking, los retos de programación consisten en hacer un programa para leer la información que nos brindan en una página, extraerla, modificarla y ejecutar la operación que nos exigen que hagamos. la respuesta de esta operación la debemos enviar a otra página dada.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://challengeland.co/[Challenge Land]

== Solución

=== Escenario: obtener la contraseña para pasar de nivel

*Dadas* Unas indicaciones: 

[.step-list]
* Limit: 2s
* Param: solve
* Method: POST
* Request: Challenges/Programming/cb1f24061fRequest
* Response: Challenges/Programming/cb1f24061fResponse
* Hint: refresh your cookie ;)

*Nota:* debemos obtener la información de "Request", hacer la operación dada y enviar la respuesta de esta operación a "Response"

*Cuando* utilizo los parámetros de la librería *Ajax* para javascript

*Y* desarrollo el programa en javascript para este reto en particular (ver código)

*Y* ejecuto este código en la consola de mi navegador con ajax previamente invocado

*Entonces* Encontraré la contraseña

*Y* pasaré de nivel

=== Código del reto

[source,javascript]
----
// Primero que todo invocamos ajax en la consola de nuestro navegador web:
    var jq = document.createElement('script');
    jq.src = "https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/2.1.4/jquery.min.js";
    document.getElementsByTagName('head')[0].appendChild(jq);
    // código tomado de http://stackoverflow.com/questions/7474354/include-jquery-in-the-javascript-console    
    
    // utilizando ajax tomamos el texto de la URL en cuestión
$.ajax({url: "Challenges/Programming/cb1f24061fRequest", method: "GET", success: function(e) {
    // mostramos el texto de la página por consola
        console.log(e);
    // separamos el texto en partes divididas por espacio
        var parts = e.split(" ");
    // tomamos la parte 6 que es la que nos interesa
        var encoded = parts[6];
    // sabemos que el mensaje esta codificado en encriptación Base64 lo desenciptamos con la funcion atob()
        var decoded = window.atob(parts[6]);
    // esa variable desencriptada la pasamos a sistema decimal (porque está en sistema HEX)
        var answer = parseInt(decoded,16)
    // mostramos la variable en decimal
        console.log (answer);
    // enviamos mediante Ajax nuestra respuesta
$.ajax({url: "Challenges/Programming/cb1f24061fResponse", method: "Post", data: {solve: answer}, success: function(e) {
    console.log(e);
} });
} });
//aca finaliza el programa
----

== Referencias
https://es.wikipedia.org/wiki/AJAX[Ajax en Wikipedia]

== Link del reto
http://challengeland.co/Challenges/Programming/cb1f24061f[Programming 3]

